[{"model": "blog.post", "pk": 1, "fields": {"author": 1, "title": "Snapchat ouvre les stories officielles aux influenceurs", "text": "Depuis la cr\u00e9ation de Snapchat il y a quelques ann\u00e9es (en 2011), le r\u00e9seau social a assist\u00e9 \u00e0 des d\u00e9rives laissant na\u00eetre d\u2019autres pratiques d\u2019utilisation, \u00e0 l\u2019exemple de ces marques et entreprises qui l\u2019utilisent pour le recrutement. C\u2019est aussi Snapchat qui a contribu\u00e9 \u00e0 mettre au go\u00fbt du jour la pratique des vid\u00e9os verticales, dont les marques sont tr\u00e8s friandes car elles arrivent \u00e0 cibler leur public par ce biais. Seulement, Snapchat a aussi quelques d\u00e9fauts, dont sa r\u00e9cente chute en bourse, ou surtout, sa difficult\u00e9 \u00e0 choyer les influenceurs de sa plateforme. L\u00e0 o\u00f9 Instagram a compris leur importance et cherche \u00e0 les garder sur son r\u00e9seau, Snapchat aurait plut\u00f4t tendance \u00e0 les faire fuir. Pour palier \u00e0 cela, le r\u00e9seau social a annonc\u00e9 vouloir ouvrir les stories officielles \u00e0 certains influenceurs afin de les aider \u00e0 construire leur communaut\u00e9 .", "created_date": "2017-10-07T10:51:18Z", "published_date": "2017-10-07T10:52:50Z"}}, {"model": "blog.post", "pk": 2, "fields": {"author": 1, "title": "Initiation en CM2 \u00e0 la programmation informatique avec des robots", "text": "Faut-il avoir peur des robots ? Il faut croire que non, si l\u2019on en juge par les sourires amus\u00e9s et l\u2019\u00e9tincelle dans le regard qu\u2019arborent les \u00e9l\u00e8ves de CM2 en ce matin de juin, \u00e0 l\u2019\u00e9cole Henri Dunant de Dammartin-en-Go\u00eblle.\r\nCar ils les connaissent bien les robots. En effet, cela fait des mois qu\u2019ils jouent et travaillent avec eux, qu\u2019ils les c\u00f4toient, les manipulent et leur donnent des instructions. En ce matin de juin, le moment est venu pour les \u00e9l\u00e8ves de CM2 de proc\u00e9der \u00e0 une d\u00e9monstration g\u00e9n\u00e9rale de manipulation des robots Ozobot, Bee-bot et M-Bot et, bien entendu, pour les enseignants, de v\u00e9rifier les connaissances et les comp\u00e9tences acquises par les \u00e9l\u00e8ves en codage et en programmation informatique depuis le mois d\u2019octobr", "created_date": "2017-10-07T10:54:15Z", "published_date": "2017-10-08T09:00:00Z"}}, {"model": "blog.post", "pk": 3, "fields": {"author": 1, "title": "Entrepreneur : comment casser la baraque", "text": "al\u00e8res administratives, lev\u00e9es de fond irr\u00e9alisables, stress des d\u00e9lais\u2026 Les difficult\u00e9s de l\u2019entrepreneuriat sont l\u00e9gion, et parfois dissuasives. C\u2019est pourquoi le serial entrepreneur, Bruno Vanryb, lance une bou\u00e9e de sauvetage \u00e0 travers un petit livre et des vid\u00e9os intitul\u00e9es \u00ab Les 10 commandements de l\u2019entrepreneur \u00bb. De quoi ragaillardir les esprits aventureux, qu\u2019ils soient apprentis ou confirm\u00e9s.\r\n \r\nL\u2019entrepreneur\u2026 Ce terme fran\u00e7ais, employ\u00e9 \u00e0 foison dans les cultures anglo-saxonnes, est devenu en quelques ann\u00e9es l\u2019une des figures de proue de la r\u00e9ussite professionnelle des pays \u00e0 \u00e9conomie de march\u00e9. Sa notori\u00e9t\u00e9 est grande : l\u2019entrepreneur entre tant en r\u00e9sonance avec le mythe de l'\u00ab american dream \u00bb qu\u2019avec la conception macronienne du n\u00e9o-lib\u00e9ralisme.", "created_date": "2017-10-07T10:56:51Z", "published_date": "2017-10-07T14:00:00Z"}}, {"model": "blog.post", "pk": 4, "fields": {"author": 1, "title": "NTELLIGENCE \u00c9MOTIONNELLE: COMPRENDRE ET \u00c9DUQUER NOS \u00c9MOTIONS", "text": "A l'occasion de la sortie de son dernier ouvrage, \"Le livre des petites r\u00e9volutions\", Elsa Punset nous dit tout sur l'intelligence \u00e9motionnelle. Comment g\u00e9rer nos \u00e9motions pour \u00eatre plus positives ? La r\u00e9ponse ici.\r\n\r\nCommen\u00e7ons par le d\u00e9but... Qu'est-ce que l'intelligence \u00e9motionnelle ?\r\nGr\u00e2ce aux avanc\u00e9es des neurosciences, on a d\u00e9couvert que les circuits physiques de l'\u00e9motion et de la raison sont tout \u00e0 fait int\u00e9gr\u00e9s, que dans la base de chaque pens\u00e9e rationnelle, il y a une \u00e9motion, et que les \u00e9motions forment une partie int\u00e9grale de notre intelligence. C'est pour \u00e7a qu\u2019on s\u2019est mis \u00e0 parler d'intelligence \u00e9motionnelle. C'est une grosse rupture par rapport aux deux derniers si\u00e8cles.", "created_date": "2017-10-07T12:00:37Z", "published_date": null}}, {"model": "blog.post", "pk": 5, "fields": {"author": 1, "title": "PARLEZ-VOUS BIZ-OUNOURS ?", "text": "On se croirait dans l\u2019Ecole des fans. Un univers o\u00f9 tout le monde aurait dix sur dix, dont tous les protagonistes, quels qu\u2019ils soient, sont des \u00abtalents\u00bb. Du service compta \u00e0 la direction financi\u00e8re, en passant par les fonctions cr\u00e9atives, depuis quelques mois, voire quelques ann\u00e9es, on ne parle plus que comme cela. \u00abCollaborateur\u00bb serait-il devenu un gros mot? Dans l\u2019idiome des entreprises, les \u00abtalents\u00bb ont d\u00e9gomm\u00e9 les \u00abcollaborateurs\u00bb, qui eux-m\u00eames avaient supplant\u00e9 les \u00absalari\u00e9s\u00bb. \u00c0 telle enseigne qu\u2019il ne faut plus parler, semble-t-il, de directeurs des ressources humaines ou de responsables RH. Peu \u00e0 peu, au gr\u00e9 des profils Linkedin, on voit multiplier et cro\u00eetre les \u00abchief talent officers\u00bb, les CTO, charg\u00e9s de g\u00e9rer et de faire le tri dans ces \u00ab talents \u00bb pl\u00e9thoriques et prot\u00e9iformes.\r\n\r\nTrop de talent tue le talent ? \u00abLa d\u00e9sormais omnipr\u00e9sence du terme n\u2019est qu\u2019un effet de l\u2019envahissement de la communication \u00e0 toutes les r\u00e9gions de la soci\u00e9t\u00e9, estime Fran\u00e7ois Jost, professeur \u00e9m\u00e9rite en sciences de l'information et de la communication \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris III. Il \u00e9voque \u00e9galement un peu l\u2019univers de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, comme l\u2019\u00e9mission de M6 La France a un incroyable talent.\u00bb\r\n\r\nL\u2019univers de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, certainement. Mais aussi un autre monde plus rose layette, plus ouat\u00e9. Celui des peluches des ann\u00e9es 1980 aux couleurs pastel et aux aspirations 100 % tendresse: les fameux Bisounours devenus synonymes de na\u00efvet\u00e9 exag\u00e9r\u00e9e, d\u2019optimisme b\u00e9at et, disons-le, mi\u00e8vre.", "created_date": "2017-10-07T12:00:50Z", "published_date": null}}, {"model": "blog.post", "pk": 6, "fields": {"author": 1, "title": "Sample title", "text": "test", "created_date": "2017-11-18T15:25:45.747Z", "published_date": "2017-11-18T15:36:51.928Z"}}]